<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 细雨听风</title>
    <link>https://jxlnssyly.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 细雨听风</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zn-ch</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2019 09:09:55 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jxlnssyly.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Vlog学习]3、Vlog的高级表现形式</title>
      <link>https://jxlnssyly.github.io/vlog3/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 09:09:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jxlnssyly.github.io/vlog3/</guid>
      <description> 生活流水账方式 流水账Vlog: 拿着手机，对着手机说话，然后拍摄  组成方式：  自我讲述镜头串联 搭配必要剧情镜头  适合情景:  旅行  优缺点:  表现形式有点平淡 适合活动的拍摄 适合拍摄突发事件   炫酷记录法  重点元素  镜头都是动态的 镜头固定，镜头里的拍摄对象在动 拍摄对象固定，镜头运动 每一个镜头都是动态取像，拼接起来加上快速慢速的效果   画外音的形式  适用于在镜头前觉得害羞、尴尬的小伙伴 建议  画外音内容形式尽量写成口头语   分屏记录法  同一件事有两个视角  日剧小日记风格  日系小日记风格拍摄  根据时刻表  建议  这种方式记录的Vlog，画面尽量地让它优美并好看   Vlog唯美电影风格    总结性Vlog  当形式形成类比，内容就会变得更丰富  综艺节目形式  以采访问答的形式
Vlog的形式取决于你想表达什么   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vlog学习]2、Vlog基本表现形式</title>
      <link>https://jxlnssyly.github.io/vlog2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 21:18:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jxlnssyly.github.io/vlog2/</guid>
      <description> 拼接碎片化的视频  定主题
 好处:
 能够首尾呼应 直接点题   注意
  这样类型的视频，在文案上尽量别用排比句 整理碎片的时候需要整理出时间感，区分时间感最直接就是用季节  旅行Vlog 按时间顺序编排  在每一天中寻找共同点，例如:洗脸、刷牙、吃饭，把不同天次、场景刷牙，吃饭的拼接起来  让画面有节奏感 方法：  卡点音乐 选择性保留环境声，增加炫酷感 不同类型镜头拼接在一起  影响视频情绪的点 镜头语言  进门时镜头紧贴被拍摄人，镜头晃动再加上背景音乐会营造紧张的气氛 进门时镜头拉远，正面拍摄，出来的效果是轻松的，可以加上日系的背景音乐 逆光平拍，动作慢点，表达开心的情绪 上方垂直拍摄会带来焦虑的感觉  节奏  跑动时慢速有日系的感觉 跑动时加速会有搞笑的感觉  色调  加柔光可以代表回忆  音乐  适度使用音乐 适度留画外音  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vlog学习]1、了解Vlog</title>
      <link>https://jxlnssyly.github.io/vlog1/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 18:41:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jxlnssyly.github.io/vlog1/</guid>
      <description> 何为Vlog Wikipedia的介绍中指出，vlog可以看成是video和blog或者video和log的合成词（前者的说法更多），意思是“视频博客”或者是“视频日志”。
为何要使用Vlog 使用Vlog来记录生命中的美好，很多时候没有注意到生活中的故事，学习Vlog可以让自己发现更多有趣的事，尝试更多新鲜的事物，到人生某个阶段回头来看看当年的自己。
Vlog大神推荐  Casey Neistat(Youtube) Alissa Violet Logan Paul David Dobrik Chantel Jeffries Liza Koshy  设备及配件推荐  手机: 记录Vlog方式要方便，效果要真实，要通过节奏和故事使Vlog有趣，首推手机。
 佳能G7X: 有非常自然的美颜功能
 大疆Osom
 GoPro运动相机
 大疆无人机(御)
 手机稳定器
 三脚架
 八爪鱼支架
 柔光镜、偏振镜(去掉玻璃上的反射)、星光镜(海浪散开的星光)
  剪辑软件  手机剪辑软件
  Videoleap VUE 猫饼 InShot 一闪 visco   电脑剪辑软件
  final cut pro(Mac)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>入职第一天</title>
      <link>https://jxlnssyly.github.io/%E4%B8%8A%E7%8F%AD%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 23:09:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jxlnssyly.github.io/%E4%B8%8A%E7%8F%AD%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9/</guid>
      <description>现在是23:09分，刚洗完澡，准备记录一下入职的第一天，以往这个时候已经准备入睡。
公司的工作时间是10:00-7:00，13:00-14:00休息一个小时。午休后还要做眼保健操与广播体操，不得不说这还真是大年初一吃饺子&amp;mdash;头一回。
短短的一天时间，也能感受到挺多事情。
因为是小公司，而且员工都非常年轻，崇尚扁平化管理，没有明显的阶级区分，而且领导也非常平易近人。也因为如此，所以没有规范化的入职流程，笔记本和笔都没有发，不知是节省成本还是根本就没有这回事，这类办公耗材是应该在入职的时候就给与的。
今天和我一同入职的，是一个做了12年开发的Java大牛，曾在腾讯等大型公司做过研发。在晚上的需求评审上，能够感觉到他的思维发散性很强，能够由点到面。而且COO也是一名能力很强的人。从介绍上所说，是待过大型互联网，完成过大型互联网产品的。果然你的经历才能帮助你成长，无所事事只能浪费时间。
从上班到下班，一共工作了12个小时，晚上赶着末班车回来的，长期这样可绝对吃不消，先把第一个版本拿下吧。
明天就把iOS相关的Demo继续完成，太晚了，虽然还有话想说，还是先余着吧，未来会更好，加油!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hello world</title>
      <link>https://jxlnssyly.github.io/born/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 20:18:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jxlnssyly.github.io/born/</guid>
      <description> 种一棵树最好的时机是十年前，其次是现在 用博客记录工作、学习、生活中流逝的时间。
回首几年写码生活，上家公司是最安逸，技术学习最自由的一家公司，待了三年，学习了Python、Django、Scrapy、Rails、Golang、React、Node等。
但是毕竟写代码是一门技术，需要反复的练习，而且工作中不用的语言、框架，忘的速度极快。即使涉猎了这么多的语言与框架，可是工作中没有用到，最后都忘光了。
为了杜绝这样的事再次出现，所以本博客应运而生。
在这里，我定下写博客的目标:
提高表达能力 提高总结能力 提高编码能力 最后，按照国际惯例:
Hello World  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>